\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{amsfonts,amssymb,amsmath,amsthm,enumerate,graphicx,fancyvrb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[catalan]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}        

\advance\hoffset by -0.8in
\advance\textwidth by 1.7in
\advance\voffset by -0.3in
\advance\textheight by 0.6in
\parskip= 1 ex
\parindent = 0pt
\baselineskip= 13pt

\newcommand{\answer}{\textbf{Resposta: }}
\newcommand{\titletest}[1]{\centerline{\Large\textbf{#1}}\medskip}
\newcommand{\timetest}[1]{\noindent\textbf{Temps:} #1 minuts}
\newcommand{\questionstest}{\noindent\textbf{Qüestions: }}
\newcommand{\adaptativetest}{\noindent\textbf{Mode adaptatiu: }}
\newcommand{\newquestion}[2]{\noindent\textbf{Qüestió: }\emph{#1} \textbf{Tipus: }\emph{#2}\medskip}
\newenvironment{introtest}{}{\newpage}
\newcommand{\transw}{\hspace*{1cm} Vertadera}
\newcommand{\namequestion}{}

%\resp->\answer{\verb

\begin{document}
\begin{introtest}
\titletest{Introducció}

Heu d'entrar les respostes sense deixar cap espai en blanc excepte els que es demanin explícitament.  Teniu un model de test amb les respostes correctes a la Lliçó 0, feu-lo abans i mirau bé la sintaxi de les respostes correctes.  

\timetest{10}

\questionstest qintro1 qintro2

\adaptativetest Yes
\end{introtest}

\newquestion{qintro1}{short answer} 
\def\qintro1#1{Escriviu una instrucció que demani tota la informació sobre #1 i a continuació, separada per un espai en blanc, copiau exactament (respectant majúscules i minúscules) la primera paraula del resultat que ha donat R.}

\namequestion{qintr1-01}
\qintro1{la funció exp}\\ 
\answer{\verb?help("exp") log?}\\

\namequestion{qintr1-02}
\qintro1{la funció log}\\ 
\answer{\verb?help("log") log?}\\

\namequestion{qintr1-03}
\qintro1{la funció length}\\ 
\answer{\verb?help("length") length?}\\

\namequestion{qintr1-04}
\qintro1{la funció tan}\\ 
\answer{\verb?help("tan") Trig?}\\

\namequestion{qintr1-05}
\qintro1{la funció sin}\\ 
\answer{\verb?help("sin") Trig?}\\

\namequestion{qintr1-06}
\qintro1{la funció sum}\\ 
\answer{\verb?help("sum") sum?}\\

\namequestion{qintr1-07}
\qintro1{la funció mean}\\ 
\answer{\verb?help("mean") mean?}\\

\namequestion{qintr1-08}
\qintro1{la funció max}\\ 
\answer{\verb?help("max") Extremes?}\\

\namequestion{qintr1-09}
\qintro1{el símbol $*$}\\ 
\answer{\verb?help("*") Arithmetic?}\\

\namequestion{qintr1-10}
\qintro1{el símbol [}\\ 
\answer{\verb?help("[") Extract?}\\

\namequestion{qintr1-11}
\qintro1{el símbol /}\\ 
\answer{\verb?help("/") Arithmetic?}\\

\namequestion{qintr1-12}
\qintro1{el símbol -}\\ 
\answer{\verb?help("-") Arithmetic?}\\

\namequestion{qintr1-13}
\qintro1{el símbol <}\\ 
\answer{\verb?help("<") Comparison?}\\

\namequestion{qintr1-14}
\qintro1{el símbol >}\\ 
\answer{\verb?help(">") Comparison?}\\

\newpage

\newquestion{qintro2}{short answer} 
\def\qintro2#1{Escriviu una instrucció que demani un exemple d'ús (però no tota la resta d'informació) #1 i a continuació, separada per un espai en blanc, copiau exactament la primera paraula del resultat que ha donat R (pot tenir símbols que no siguin lletres; de fet, pot no tenir ni lletres).}

\namequestion{qintr2-01}
\qintro2{de la funció exp}\\ 
\answer{\verb?example("exp") exp>?}\\

\namequestion{qintr2-02}
\qintro2{de la funció log}\\ 
\answer{\verb?example("log") log>?}\\

\namequestion{qintr2-03}
\qintro2{de la funció length}\\ 
\answer{\verb?example("length") length>?}\\

\namequestion{qintr2-04}
\qintro2{de la funció max}\\ 
\answer{\verb?example("max") max>?}\\

\namequestion{qintr2-05}
\qintro2{de la funció abs}\\ 
\answer{\verb?example("abs") abs>?}\\

\namequestion{qintr2-06}
\qintro2{de la funció plot}\\ 
\answer{\verb?example("plot") plot>?}\\

\namequestion{qintr2-07}
\qintro2{de la funció round}\\ 
\answer{\verb?example("round") round>?}\\

\namequestion{qintr2-08}
\qintro2{de la funció sample}\\ 
\answer{\verb?example("sample") sample>?}\\

\namequestion{qintr2-09}
\qintro2{de l'operador $*$}\\ 
\answer{\verb?example("*") *>?}\\

\namequestion{qintr2-10}
\qintro2{de l'operador $/$}\\ 
\answer{\verb?example("/") />?}\\

\namequestion{qintr2-11}
\qintro2{del símbol $[$}\\ 
\answer{\verb?example("[") ?>?}\\

\namequestion{qintr2-12}
\qintro2{del símbol $>$}\\ 
\answer{\verb?example(">") >>?}\\

\namequestion{qintr2-13}
\qintro2{del símbol $<$}\\ 
\answer{\verb?example("<") <>?}\\

\end{document}